%!TEX root = ../../PDGL1_SS16/pdeskript.tex
%!TEX TS-program = xelatex
%\documentclass[a4paper, twoside, headsepline, index=totoc,toc=listof, fontsize=11pt, cleardoublepage=empty, headinclude, DIV=12, BCOR=5mm, titlepage]{scrartcl}
\documentclass[a4paper, twoside, headsepline, index=totoc,toc=listof,toc=bibliography,toc=index, fontsize=11pt, cleardoublepage=empty, headinclude, DIV=12, BCOR=5mm, titlepage]{scrartcl}
\usepackage{scrtime} % KOMA, Uhrzeit ermoeglicht
\usepackage{scrlayer-scrpage} % wie fancyhdr, nur optimiert auf KOMA-Skript, leicht andere Syntax
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{letltxmacro}
\usepackage{ifthen}


%--Farbdefinitionen
%-- muss vor tikz geladen werden
\usepackage[usenames, table, x11names]{xcolor}
\definecolor{dark_gray}{gray}{0.45}
\definecolor{light_gray}{gray}{0.6}
\definecolor{fb10_blue}{cmyk}{0.8,0.4,0.13,0.07}
\usepackage[final]{graphicx}

%--Zum Zeichnen
%-- muss vor polyglossia bzw. babel geladen werden
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
\usetikzlibrary{external}
\tikzset{>=latex}
\usetikzlibrary{shapes,arrows.meta,intersections}
\usetikzlibrary{calc,3d}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,decorations.markings, decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{angles}

%-- Konfiguration von tikzexternalize
\tikzexternalize[prefix=tikz/,up to date check=diff]
\pgfkeys{/pgf/images/include external/.code=\includegraphics{#1}}
\tikzset{external/system call={xelatex \tikzexternalcheckshellescape -halt-on-error -interaction=batchmode --shell-escape -jobname "\image" "\texsource"}}


%-- tikzexternalize fuer tikzcd deaktivieren, da inkompatibel
\AtBeginEnvironment{tikzcd}{\tikzexternaldisable}
\AtEndEnvironment{tikzcd}{\tikzexternalenable}

%-- um Inkompatibilitaeten von quotes und polyglossia bzw. babel zu vermeiden
\tikzset{
  every picture/.append style={
    execute at begin picture={\shorthandoff{"}},
    execute at end picture={\shorthandon{"}}
  }
}
\usetikzlibrary{quotes}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{colormaps}
% \pgfplotsset{compat=1.12}


%-- Mathesymbole etc.
\usepackage{mathtools} % beinhaltet amsmath
\mathtoolsset{showonlyrefs, centercolon}
\newtagform{brackets}[\textbf]{[}{]}
\usetagform{brackets}
\usepackage{wasysym} % zusätzliche Symbole
\usepackage{amssymb} % zusätzliche Symbole
\usepackage{latexsym} % zusätzliche Symbole
\usepackage{stmaryrd} % für Blitz
\usepackage{nicefrac} % schräge Brüche
\usepackage{cancel} % Befehle zum Durchstreichen
\usepackage{mathdots} % Verbesserung von Punkten wie zB \ldots
\usepackage{mathrsfs} % das X wurde benötigt
\usepackage{esint}

%-- einzelne Symbole aus dem mathx-package
\DeclareFontFamily{U}{mathx}{\hyphenchar\font45}
\DeclareFontShape{U}{mathx}{m}{n}{<-> mathx10}{}
\DeclareSymbolFont{mathx}{U}{mathx}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\bigplus}{1}{mathx}{"90}

%-- 
\DeclareSymbolFont{bbold}{U}{bbold}{m}{n}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbbold}{bbold}
\newcommand{\mathds}[1]{\mathbb{#1}} % Um Kompatibilitaet mit frueheren Benutzung von dsfont herzustellen
\newcommand{\ind}{\mathbbold{1}} % charakteristische-Funktion-Eins

\def\mathul#1#2{\color{#1}\underline{{\color{black}#2}}\color{black}} %farbiges Untersteichen im Mathe-Modus
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%-- Underbrace als Befehl in LaTeX-Syntax (und ohne Spacing probleme mit nachfolgenden Operatoren...)
\newcommand{\Underbrace}[2]{{\underbrace{#1}_{#2}}}

%-- Alles was mit Schrift und XeTeX zu tun hat
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{polyglossia} % moderner babel-ersatz
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\shorthandoff{"}
\setotherlanguage{english}
% \newcommand\glqq{"}
% \newcommand\grqq{"}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text, WordSpace={1.4}} %
\setmainfont{SourceSansPro}[Scale=MatchUppercase,Extension=.otf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Semibold,ItalicFont=*-LightIt,BoldItalicFont=*-SemiboldIt]
\setsansfont{SourceSansPro}[Scale=MatchUppercase,Extension=.otf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Semibold,ItalicFont=*-LightIt,BoldItalicFont=*-SemiboldIt]

\setmonofont{Inconsolatazi4}[Scale=MatchLowercase,Extension=.otf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,StylisticSet=1]
\usepackage{xltxtra}
% \usepackage{fontawesome}
\usepackage{microtype}



%--Mixed
\usepackage[neverdecrease]{paralist}
\usepackage[german=quotes]{csquotes}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=10pt, font=small, labelfont={sf, bf}, format=plain, indention=1em]{caption}
\captionsetup[wrapfigure]{name=Abb. }
\usepackage{stackrel}
\usepackage{multicol}

\flushbottom


%--Unterstreichung
\usepackage[normalem]{ulem}
\setlength{\ULdepth}{1.8pt}

%--Indexverarbeitung
\newcommand{\bet}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\Index}[1]{\textbf{#1}\index{#1}}
\makeindex
\setindexpreamble{{\noindent \itshape Die \emph{Seitenzahlen} sind mit Hyperlinks zu den entsprechenden Seiten versehen, also anklickbar}\par \bigskip}
\renewcommand{\indexpagestyle}{scrheadings}


%--Marginnote & todonotes
\deffootnote[1.5em]{1.5em}{1.5em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}\ }
\usepackage[fulladjust]{marginnote}
\renewcommand*{\marginfont}{\color{dark_gray} \itshape \footnotesize}
\usepackage[textsize=small]{todonotes}
\usepackage{ragged2e}
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{\RaggedLeft}
\renewcommand*{\raggedrightmarginnote}{\RaggedRight}

%--Todonotes mit tikz/externalize kompatibel machen
\LetLtxMacro{\oldtodo}{\todo}
\renewcommand{\todo}[2][]{\tikzexternaldisable\oldtodo[#1]{#2}\tikzexternalenable}
\LetLtxMacro{\oldmissingfigure}{\missingfigure}
\renewcommand{\missingfigure}[2][]{\tikzexternaldisable\oldmissingfigure[{#1}]{#2}\tikzexternalenable}

%--Konfiguration von Hyperref pdfstartview=FitH, 
\usepackage[hidelinks, pdfpagelabels,  bookmarksopen=true, bookmarksnumbered=true, linkcolor=black, urlcolor=SkyBlue2, plainpages=false,pagebackref, citecolor=black, hypertexnames=true, pdfauthor={Tim Keil}, pdfborderstyle={/S/U}, linkbordercolor=SkyBlue2, colorlinks=false,final,backref=false]{hyperref}

\usepackage[nameinlink,noabbrev]{cleveref}

% \newcommand{\appendLink}[1]{#1\,\faExternalLink}
% \newcommand{\hrefsym}[2]{\href{#1}{\texttt{\appendLink{#2}}}}
% \newcommand{\hrefsymX}[2]{\href{#1}{\appendLink{#2}}}
% \newcommand{\hrefsymmail}[2]{\href{#1}{\texttt{\faEnvelopeO\,#2}}}
% \renewcommand{\url}[1]{\hrefsym{#1}{\nolinkurl{#1}}}

% -- QR-Codes
% \usepackage{qrcode} %-- hinter hyperref laden!

%--Römische Zahlen
\newcommand{\RM}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral #1{}}}
% \renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} % für römische section nummerierung

%%--Abkürzungen etc.
\newcommand{\light}{\text{\Large $\lightning$}}

%-- Definitionen von weiteren Mathe-Befehlen
\DeclareMathOperator{\re}{Re} %Realteil
\DeclareMathOperator{\diver}{div} %Realteil
\DeclareMathOperator{\im}{Im} %Imaginaerteil
\DeclareMathOperator{\id}{id} %identische Abbildung
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom} 
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr} 
\DeclareMathOperator{\dist}{dist} 
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\Eig}{Eig}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\pr}{pr}
\DeclareMathOperator{\supp}{supp}
\DeclareMathOperator{\sign}{sign}
\DeclareMathOperator{\esssup}{esssup}
\DeclareMathOperator{\spn}{span}
\newcommand{\mathd}{\ensuremath{\mathrm{d}\mkern-1.0mu}}



%--Skalarprodukt
\DeclarePairedDelimiterX\sprod[2]{\langle}{\rangle}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\DeclarePairedDelimiterX\skal[2]{\langle}{\rangle}{#1\,,\,#2}

%--Betrag, Gaußklammer
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}

%--Norm
\DeclarePairedDelimiter\doppelstrich{\Vert}{\Vert}
\newcommand{\norm}[2][\relax]{
\ifx#1\relax \ensuremath{\doppelstrich*{#2}}
\else \ensuremath{\doppelstrich*{#2}_{#1}}
\fi}


%--Umklammern
\DeclarePairedDelimiter\enbrace{(}{)}
\DeclarePairedDelimiter\benbrace{[}{]}
\DeclarePairedDelimiter\lenbrace{<}{>}
\newcommand{\ssbrace}[1]{{\scriptscriptstyle\enbrace{#1}}}

%--Mengen
\DeclarePairedDelimiterX\mengenA[1]{\lbrace}{\rbrace}{#1}
\DeclarePairedDelimiterX\mengenB[2]{\lbrace}{\rbrace}{#1\, \delimsize\vert \, #2}

\makeatletter
\newcommand{\set}[2][\relax]{
\ifx#1\relax \ensuremath{
\mengenA*{#2}}
\else \ensuremath{%
  \mengenB*{#1}{#2}}
\fi}
\makeatother

\DeclareRobustCommand{\minwidthbox}[2]{%
  \ifmmode
    \expandafter\mathmakebox
  \else
    \expandafter\makebox
  \fi
  [\ifdim#2<\width\width\else#2\fi]{#1}%
}


%--offen und abgeschlossen
\newcommand{\off}{\! \stackrel[\text{offen}]{}{\subset} \!}
\newcommand{\abg}{\! \stackrel[\text{abg.}]{}{\subset} \!}

%--Differential
\newcommand{\diff}[2]{\ensuremath{\frac{{\partial #1}}{{\partial #2}} }}
\newcommand{\diffd}[2]{\ensuremath{\frac{\mathd #1}{\mathd #2} }}


%thrm declare

% -- theorem packages
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{blindtext}
\renewcommand{\listtheoremname}{Übersicht aller Aussagen}

% -- Theoreme als PDF-Lesezeichen
\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{open,numbered}
\makeatletter
\newcommand*{\theorembookmark}{%
  \bookmark[
    dest=\@currentHref,
    rellevel=1,
    keeplevel,
  ]{%
    \thmt@thmname\space\csname the\thmt@envname\endcsname
    \ifx\thmt@shortoptarg\@empty
    \else
      \space(\thmt@shortoptarg)%
    \fi
  }%
}   
\makeatother

% -- Definition der einzelnen Umgebungen
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NAME\ \NUMBER\NOTE,
	%headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=\parsep,spacebelow=\parsep,
	%shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark,
    mdframed={
        backgroundcolor=gray!20, 
            linecolor=gray!20, 
            innertopmargin=6pt,
            roundcorner=5pt, 
            innerbottommargin=6pt, 
            skipbelow=\parsep, 
            skipbelow=\parsep }
	]%
{mainstyle}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NAME\ \NUMBER\NOTE,
	%headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=\parsep,spacebelow=\parsep,
	%shaded={bgcolor=fb10_blue!20},
	postheadhook=\theorembookmark,
    mdframed={
        backgroundcolor=fb10_blue!20, 
            linecolor=fb10_blue!20, 
            innertopmargin=6pt,
            roundcorner=5pt, 
            innerbottommargin=6pt, 
            skipbelow=\parsep, 
            skipbelow=\parsep }
]{mainstyle_blue}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NAME\ \NUMBER\NOTE,
	%headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unshaded}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\NAME\NOTE,
	%headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	% shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unnumbered}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=swapnumber,
	%headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	shaded={bgcolor=gray!20},
	postheadhook=\theorembookmark,
	qed=\qedsymbol]%
{mainstyleB}

\declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=mainstyle_blue]{definition}
\declaretheorem[name=Definition,numbered=no,style=mainstyle_blue]{definition*}
\declaretheorem[name=Theorem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{theorem}
\declaretheorem[name=Theorem,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{theorem*}
\declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle]{proposition}
\declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle]{satz}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{satzUnshaded}
\declaretheorem[name=Definition,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{definitionUnshaded}
\declaretheorem[name=Satz,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{satz*}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle]{korollar}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyleB]{korollarB}

\declaretheorem[name=Notation,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{notation}
\declaretheorem[name=Bemerkung,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{bemerkung}
\declaretheorem[name=Nebenbedingung,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{nb}
\declaretheorem[name=Beispiel,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{beispiel}
\declaretheorem[name=Beispiele,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{beispiele}


% \declaretheorem[name=Notation,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{notation}
% \declaretheorem[name=Bemerkung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{bemerkung}
% \declaretheorem[name=Nebenbedingung,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{nb}
% \declaretheorem[name=Beispiel,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{beispiel}
% \declaretheorem[name=Beispiele,sharenumber=definition,style=mainstyle_unshaded]{beispiele}

% -- Beweise
\declaretheoremstyle[headfont=\bfseries\scshape,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,qed=\qedsymbol]{beweise}
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\bfseries,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=10pt,spaceabove=10pt]{bemerkungen}
\declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}

% %für schönere abhebungen
% \usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
% \usepackage{amsthm}
% \usepackage{thmtools}
%
% \declaretheoremstyle[%
% 	headfont=\sffamily\bfseries,
% 	notefont=\normalfont\sffamily,
% 	bodyfont=\normalfont,
% 	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
% 	headpunct={},
% 	postheadspace=1ex,
% 	spaceabove=15pt,spacebelow=30pt,]%
% {mainstyle}
%
% \declaretheoremstyle[%
% 	headfont=\sffamily\bfseries,
% 	notefont=\normalfont\sffamily,
% 	bodyfont=\normalfont,
% 	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
% 	headpunct={},
% 	postheadspace=1ex,
% 	backgroundcolor = blue!10,
% 	align = center , % align the environment itself (left, center, rigth)
% 	nobreak = true, % prevent a frame from splitting
% 	hidealllines = true , %
% 	topline = true , bottomline = true , %
% 	spaceabove=15pt,spacebelow=30pt,]%
% {unterlegt}
%
% \declaretheoremstyle[%
% 	headfont=\bfseries\scshape,
% 	bodyfont=\normalfont,
% 	headpunct=:,
% 	postheadspace=1ex,
% 	spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,
% 	qed=\qedsymbol]%
% {beweise}
%
% \declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=unterlegt]{definition}
% \declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=unterlegt]{satz}
% \declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle]{korollar}
% \declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
% \declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle]{proposition}
%
% \declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}
% \declaretheorem[name=Bemerkung,numbered=no,style=mainstyle]{bemerkung}
% \declaretheorem[name=Notation,numbered=no,style=mainstyle]{notation}
% \declaretheorem[name=Nebenbedingung,numbered=no,style=mainstyle]{nb}
% \declaretheorem[name=Beispiel,numbered=no,style=mainstyle]{beispiel}
% \declaretheorem[name=Beispiele,numbered=no,style=mainstyle]{beispiele}

\declaretheoremstyle[
    headfont=\bfseries, 
    notebraces={[}{]},
    bodyfont=\normalfont\itshape,
    headpunct={},
    postheadspace=\newline,
    spacebelow=\parsep,
    spaceabove=\parsep,
    mdframed={
        backgroundcolor=red!20, 
            linecolor=red!30, 
            innertopmargin=6pt,
            roundcorner=5pt, 
            innerbottommargin=6pt, 
            skipbelow=\parsep, 
            skipbelow=\parsep } 
]{myexamplestyle}

% example environment - thmtools
\declaretheorem[
    style=myexamplestyle,
    name=Example,
    numberwithin=section
]{example}

%%% Titelseite
\providecommand{\verfasser}{Tim Keil}

%--Konfiguration von scrheadings
\setheadsepline{1pt}[\color{light_gray}]
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot

\providecommand{\shortFach}{\fach}
\lehead{ \includegraphics[height=0.6 cm,keepaspectratio]{../!config/Bilder/Logo_WWU_Muenster_light_gray.pdf}}
\rehead{\rule{0cm}{0.6cm}\footnotesize \sffamily \color{light_gray} \verfasser{} -- Mitschrift \shortFach}
\lohead{\rule{0cm}{0.6cm} \footnotesize \sffamily \color{light_gray} Stand: \today \; \thistime[:]}
\rohead{\includegraphics[height=0.6 cm,keepaspectratio]{../!config/Bilder/Logo_AM.png}}


\ofoot[{ \color{dark_gray} \LARGE \sffamily \thepage}]{{ \color{dark_gray} \LARGE \sffamily \thepage}} %hier wir auch der plain Stil bearbeitet!
\automark{section}
\ifoot{ \color{dark_gray} \small \leftmark}


%--Inhaltsverzeichnis
\usepackage{tocbasic}
% \usetocstyle{KOMAlike}
\shorthandon{"}

%--Punkte (als letztes laden)
\usepackage{ellipsis}

%--Metadaten
\providecommand{\mail}{keil.menden@web.de}
\author{\verfasser}
\titlehead{\includegraphics[height=1.5cm, keepaspectratio]{../!config/Bilder/Logo_WWU_Muenster.pdf}%
\hfill \includegraphics[height=1.3cm, keepaspectratio]{../!config/Bilder/Logo_AM.png}}
\title{Skript \fach}
\subtitle{Mitschrift der Vorlesung  \enquote{\fach} von \prof}


